連登煎牛扒大師入一入嚟

有冇平靚正煎牛扒嘅不鏽鋼pan推介

落多啲油

鍋要夠熱 用牛油起

不锈鋼邊好用，要煎得靚梗係用cast iron grill pan

炸牛扒

[廚房Gear撚 Part 1] 新手入廚房跟我買哩8樣嘢就夠

第一版睇不鏽鋼
但我最愛cast iron skillet (Lodge)來煎肉，但不鏽鋼可以有fond做pan sauce

你個任務係整到表面超乾，先會煎得靚
- 用廚房紙抹到超乾，由鹽餣過夜
- 再用廚房紙抹到超乾
- 擺係室溫半個鐘
- 用vegetable oil (smoking point高）
- 油熱到少少出煙先夠熱
- 每面30秒反（咁樣可以均勻受熱）
- 加牛油用匙羹basting (牛油smoking point不夠高，一開始落會焦哂都未夠熱）
- 買支探熱針，130F上碟(medium rare)

有支sous vide棒更正！

多謝巴打
Lodge隻生鐵pan好似幾抵玩

請教吓你建議Dry brine幾耐

我前一晚餣定下一晚
餣味之餘，迫哂啲水份出來
愈乾，就煎得愈高溫，sear得愈靚

另外請教吓黑椒幾時落
落鑊前、煎緊定rest嗰時

講漏咗，係同鹽一齊落
用廚房紙印個時唔會點抹得甩

屋企搵到隻ikea生鐵鑊
呢隻夠唔夠煎牛扒用

生鐵係carbon steel, 中式鑊個啲，薄嘅
鑄鐵係Cast iron , Lodge個隻好厚黑色嘅
你應該係話cast iron?

咪試下囉 最緊要係超熱+有溫度計唔好估估下
買厚啲嘅肉有多少少走盞位（~1.5”)

又 唔鐘意有grill marks個啲，因為啡色嘢係香味所在（maillard reaction product)，grill marks個啲淨係一間間個度有色

Google咗我個翻釋好似唔啱，but u get the idea

多謝你講得咁詳細